\documentclass[9pt]{developercv}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{0mm}
\usepackage{lipsum}  

\begin{document}

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} 
	\vspace{-\baselineskip}
	
	{ \fontsize{16}{20} \textcolor{black}{\textbf{\MakeUppercase{Jonathan Rodríguez López}}}}
	
	\vspace{6pt}
	
	{\Large Desarrollador Full Stack}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip}
	
	\icon{Globe}{11}{\href{http://itsjhonalex.is-a.dev}{itsjhonalex.is-a.dev}}\\
    \icon{MapMarker}{11}{Habana, Cuba}\\
	
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.27\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip}
	
	\icon{Envelope}{11}{\href{mailto:itsjhonalex@gmail.com}{itsjhonalex@gmail.com}}\\	
    \icon{Github}{11}{\href{https://github.com/ItsJhonAlex}{github.com/ItsJhonAlex}}\\   
    
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
    \cvsect{Resumen}
	\vspace{-6pt}
 
    Desarrollador versátil y apasionado por la creación de soluciones innovadoras, desde el diseño del backend y frontend hasta la automatización de procesos. Con experiencia en el desarrollo de aplicaciones web escalables y eficientes utilizando JavaScript, Python, React, Node.js y otras tecnologías modernas. Interesado en explorar el potencial de la Web3 y contribuir a su desarrollo. Amplia experiencia en la gestión de proyectos, incluyendo roles como Project Manager, gestión contable y empresarial, asegurando la calidad (Q\&A) y la optimización de procesos con herramientas como Odoo y WordPress. Busco un entorno desafiante donde pueda aplicar mis habilidades y contribuir al crecimiento de proyectos ambiciosos.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.465\textwidth}
    \cvsect{Habilidades}
    \vspace{-6pt}
    
    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Lenguajes:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      Java, C\#, Python, JavaScript, TypeScript, HTML, CSS, SQL.  
    \end{minipage}
    \vspace{4mm}
    
    \begin{minipage}[t]{0.2\textwidth}
        \textbf{Tecnologias:}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[t]{0.73\textwidth}
      React, Node.js, Django, Git, Docker, MySQL, Angular, SpringBoot.
    \end{minipage}
    
\end{minipage}

\cvsect{Proyectos}
\begin{entrylist}
    \entry
		{Python, Discord API}
		{Tatiana Discord AI Bot}
		{github.com/ItsJhonAlex/TatianaBot}
		{Como desarrollador principal de Tatiana, un bot de Discord impulsado por IA, me enfoqué en enriquecer la experiencia de chat en comunidades online. Implementé una arquitectura modular con plugins utilizando Python y la API discord.py, lo que facilitó la expansión de funcionalidades y garantizó la mantenibilidad del código. Entre las funcionalidades clave, destacan la integración fluida con Discord, la implementación de algoritmos de IA para generar respuestas inteligentes y contextuales, un sistema de plugins para la fácil adición de nuevas características y sistemas de automoderación y gestión de usuarios para optimizar el funcionamiento de los servidores. Este proyecto ha sido implementado exitosamente en 54 servidores de Discord, logrando un 80\% de retención de usuarios gracias a la experiencia de chat mejorada y una reducción del 70\% en el tiempo de respuesta a incidentes gracias al sistema de automoderación.}

\end{entrylist}

\vspace{-10 pt}
\begin{entrylist}
   
\end{entrylist}

\vspace{-10 pt}
\cvsect{Experiencia}
\begin{entrylist}
	\entry
        {Dic 2024 – Ene 2025}
		{Desarrollador}
		{SmartBank}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Participé en el desarrollo de una plataforma DeFi descentralizada con diversas herramientas y juegos.
            \item Fui responsable de la creación e implementación de contratos inteligentes (smart contracts) para la gestión de tokens y la lógica del juego, así como de la integración con la interfaz de usuario (frontend).
        \end{itemize} 
        \texttt{Solidity} \slashsep \texttt{React} \slashsep \texttt{Node.js}}
	\entry
		{Jul 2020 – Ago 2022}
		{Project Manager (PM)}
		{Arklrealmits}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Fui responsable de la gestión integral de proyectos en un estudio de creación de videojuegos.
            \item  Mi objetivo principal era garantizar la entrega exitosa de los proyectos dentro del plazo y presupuesto establecidos, cumpliendo con los estándares de calidad.
        \end{itemize} 
        \texttt{Agile} \slashsep \texttt{Scrum} \slashsep \texttt{Jira} \slashsep \texttt{Trello}}
	\entry
		{Abr 2018 – Jun 2020}
		{Desarrollador}
		{Alphactory}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Participé en la creación de soluciones, módulos y sitios web en WordPress y Odoo para diversos clientes.
            \item Mi objetivo principal era crear soluciones personalizadas que satisficieran las necesidades específicas de cada cliente.
        \end{itemize} 
        \texttt{WordPress} \slashsep \texttt{Odoo} \slashsep \texttt{PHP} \slashsep \texttt{JavaScript}}
        \entry
		{Jul 2020 - Mar 2021}
		{Desarrollador BotDev}
		{Adeptus Studio}
		{\vspace{-10pt}
        \begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt, leftmargin=-1pt]
            \item Fui responsable del diseño, desarrollo e implementación de chatbots innovadores utilizando Node.js y Python.
            \item Estos bots actuaban como gestores de tareas y proyectos, facilitando la comunicación y coordinación entre clientes y trabajadores del estudio.
        \end{itemize} 
        \texttt{Node.js} \slashsep \texttt{Python} \slashsep \texttt{Discord API}}
\end{entrylist}

\vspace{-10 pt}
	\cvsect{Lenguajes}
    \vspace{-6pt}
    
    \hspace{26mm} \textbf{Ingles} - B1, \textbf{ Español} - Nativo

\end{document}